點解去到今時今日都冇一隻好似挑戰者一號嘅線上遊戲？

相信大部分gamer都憧憬會有一款樣似嘅遊戲誕生
唔要求佢VR，純粹做到時下大廠畫面已經好受落

點解今日啲game重停留喺一隻隻分開出嘅局面？
點解唔可以有一個共通嘅模擬平台，供玩家選擇自己所有想做嘅事？

例如：
全球同一server
扮演住玩家自己customise嘅角色
喺個類似跑online個公園嘅平台入面
可以同其他在線玩家voice chat
有party場地，小遊戲area，商店街，每人玩家都有塊自己可以起嘢嘅空地
之後入個portal就可以玩到任何自己想玩嘅game (單機多人都得)
(因為冇可能一次過download晒個平台包含嘅所有game，按玩家需要逐隻game下載)
level全部共通，再按每隻game嘅情況調整
遊戲入面賺到嘅錢可以買衫或道具
game同game之間可以crossover
同埋可以搞類似套戲入面嘅搵彩蛋活動(奬品當然唔會同套戲一樣)
令每隻game都有人玩，唔同類型嘅gamer都可以發揮所長

呢種玩法可以將自己嘅遊戲品牌發揮到極致，
玩家之間嘅距離拉近，更加似套片所指嘅第二人生
係咪全部遊戲廠都自私、向錢看？
真心唔理解今時今日重要買實體碟
為咗收版權費收埋晒自己嘅遊戲品牌唔俾人用
希望有生之年可以見到呢種角色扮演＋Steam嘅遊戲平台誕生

唔向錢看 唔通同你做義工？

問題係一啲錢都唔放過賺到盡，你見套挑戰者一號啲遊戲角色出咗場幾秒，啲game廠已經爽賺幾皮嘢

做個可以角色扮演提供遊戲型平台互動嘅steam真係冇可能

我都諗過，呢套戲一出，我諗一定有人諗緊/搞緊，因為真係會work

不過要時間，bug問題應該會比所有遊戲多

講就易講
隻game你而家都玩緊 叫人生

十年前用steam download TF2
今時今日重係用steam download PUBG
根本冇進步過

遊戲入面可以控制嘅嘢比人生可控制嘅多上千萬倍

中間個平台既cooperation邊個做？點分配出人出錢？唔同大細公司點平衡利益？

有冇外掛可以用

講到尾都係錢作怪

冇得開新AC

對上一次真係影響到遊戲史嘅
已經要數到線上多人遊戲、3D遊戲
今時今日嗰啲進步咩4k畫質，根本睇唔上眼

依家VR既技術同戲入面果種VR技術就等於
拎以前岩岩有黑白老任遊戲機同依家PS4/XBOX1黎比咁
總之就係差距仲好大啦

魔獸世界

講到賺錢好似阻止所有野咁 無錢點發展公司啊？點養班員工啊？點做下隻新game啊？

唔要求VR，淨係要隻似樣嘅線上遊戲都冇

其實魔獸爭霸係做緊類似嘅嘢

大廠會冇錢？EA肯改下佢個origin已經得啦

睇完刀劍都有今諗過

希望有一日可以睇到Warcraft, Hearthstone同Overwatch啲角色坐埋一齊食飯

刀劍神域都一樣 仲講埋人性之下會有咩後果
我唔信真係會有一個player救世界

Minecraft

成本太高 回唔到本

VR chat

我覺得因為每個遊戲都有佢既壽命
你投放咁大筆既錢去整一隻好似電影入面咁多元化既遊戲 要用好多既成本
二來技術上未必去到（某個）位置
三來 壽命完結前都未必回到本

電影入面係講緊完全生活化 你係遊戲入面係可以有現實既感覺
所以用VR同就咁用鍵盤老鼠玩 真係一天一地

do you know da wae?

queen

有冇人聽過sooff

個人唔覺得咁做既好玩
即係如果我想玩The Witcher 3，我要先打開一隻AAA級數既Game Platform
再響隻Platform入面打開一隻AAA級既Game
咁樣真係好?方便到玩家?

樓主係完全冇諗過實行上有幾多問題
就好似問點解地球唔合統一成一個地球國，要分做咁多個國家
唔好一開始就諗問題係出響人地度
剩係識諗「人地自私、貪錢」，不如先諗下自己既想法完唔完善，成唔成熟
點樣做到全球同一個Server既ChatRoom?又可以起屋 (其實就係Sims Online)
點解廠商要出賣自己辛苦經營既IP畀其他人?
點樣可以聯合到所有遊戲認同依件事?廠商之間好多牙齒印
咁樣做有幾多人鍾意，又有幾多人會玩?

即係整個steam 咁既大廳/主世界啫

我始終相信遊戲世界嘅可能性，
可能你會覺得呢種game中game嘅設計唔合你心水
但起碼我覺得會有市場，所以我希望會有人做到
冇諗法呢個世界邊會有新嘅事物
縱使不切實際、過分理想，但我慶幸自己有咁諗過

有心整而家嘅技術一定整到
問題係玩家受唔受落呢種新模式
同有冇game廠肯去試

好多人冇睇我篇長文就話冇可能
明明冇話要VR，淨係參考佢多game同一平台+模擬人生設計

有冇玩過PSO

你講呢隻game應該會冇人玩
如果唔係全部系統做到頂尖不如專注做好一樣野
因為到時會樣樣都半桶水 仲有你目標客群係邊班人先 未搞清楚到時蝕到入肉又少人玩自動收皮
你講既唔係唔得但開發時間應該長到癲 十年起跳
仲要有有錢佬肯冒咁大風險投資 幾間大廠合作先有可能

而且就算有可能 都唔會係呢十幾廿年既事 除非遊戲界慢慢向呢個方向發展 其實都算係 因為而家多左啲game講求open world 自由度 但全部都係假自由 真自由難度太高

十年前pso 已經係咁玩法

Mario open world
入面可以玩到賽車，運動，格鬥

This place is bout to get fucking lit

其實自係將steam，origin呢類平台遊戲化
入面每隻game依舊分開開發
平台入面依舊有免費遊戲同付費遊戲
玩家要玩邊隻就down/買邊隻
再入個portal就玩到
乜都唔想玩就可以係個平台（大廳）hea吓，傾下偈，識新朋友
玩下入面嘅小遊戲(跳繩、tetris、parkour)

就算係每間廠一個呢啲platform，呢個平台都已經好吸引

笑撚左 扮理想家
但我慶幸自己有咁諗過

以前嘅online game做咗一個platform玩一兩類遊戲
將來會唔會有一個platform玩晒全部遊戲？

好多版權嘢好複雜，好似例如pkmon mario只會係任記d主機見到

好過你哋啲鹹魚未睇清晰我講乜就話冇可能

任地獄圍內自己搞都夠人馬啦

rec room?
咁而家係有呢類傾計康樂驚
但不雅問題 cyber sex要解決
同埋有冇呢個platform我覺得不大分別
識新朋友，只要你唔係玩單機都識到
點解要多舊魚多個驚中驚

不過如果係搵單機同好/野團連線組隊都接受到嘅，只不過好多驚都已經內置左search public party 功能

成件事睇落美好得嚟好雞肋

的確係

任天堂明星大亂鬥
Marvel VS Capcom
Heroes of the Storm
GVG
Marvel Online

其實一路以嚟都有類似嘅嘢
不過質素規模同埋玩法 都同樓主講嘅有差距

不過你淨係睇Marvel傾Spiderman個版權 都搞咗咁多年 就知要成事係好難

咁你都係9諗，無真正諗過同埋去解答人地嘅疑問，真係存在嘅困難你唔去諗下，淨係識係度得把口講然後就希望有人幫你做出黎，睇你講段嘢都幾理想主義

一齊食飯難啲 打交就有
Heroes of the Storm

Second Life

此post已完

有撚用咩咁，個個梗係想打機先開機㗎啦，開完機就直接去開game玩，仲要咁麻煩開個平台然後再入去開game？？？咁撚麻煩真係好撚反智，再者那個game人氣唔同，點確保平台裡面hea嘅人有共同話題同識到朋友 同埋你話可以係平台裡面hea下，傾計，識新朋友，依家2018年啊巴打，大把social app可以做到呢個功能，點解要曬時間係呢個平台識？我梗係直接開game打啦仲會理呢個平台？ 究竟你有無諗過個平台整出黎有咩用，咁鬼多social app競爭係度

要做到好似Ready Player One隻game，需要：
將IP放埋一齊
多宇宙觀
唔衝突嘅遊戲模式 etc

除咗老任大亂鬥、暴雪英霸呢啲競技型可以做到1部分遊戲以mini game形式做3
諗唔到其他game mode可以包到咁多元素

Game唔得 但動畫漫畫應該都做到 日本啲合作好豐富
日式麵包王都可以有柯南鬼太郎加旋

都係得個諗字，有撚用？
自己諗下就想有人做出黎滿足你？你係邊個啊樓豬

大家咁話啦 大家都係鹹魚，你就淨係得個講字，自己根本無能力去做到呢回事出黎 咁不如唔好諗
又要懶係有目標但係你又無咁嘅人力財力整佢出黎，咁呢啲不切實際嘅就唔係夢想啦，有可能做到嘅叫夢想，你自己係度諗但係想人地幫你做出黎仲要係睇唔到前路唔知有無廠肯整嘅呢啲唔係叫夢想，係叫on9

以前等新game出果陣會上PS home 玩
係有小遊戲 同埋合作地圖區俾你玩
又可以開party入game

但係呢類lobby式social 平台 無咩可能營運到
回唔到本

就算我落力課衫同傢具都無用
佢長久搞落去好燒錢

咁搞啦 一陣班毒撚唔識溝通
變左玩單機game點算

好彩ready player one個作者唔係生於香港

打機一定識到人嘅
再唔係毒撚自己繼續玩喺入面玩單機game算啦
同佢哋諗咁多做乜

我buy 呢個玩法
但個市場唔係咁諗

Ps3果整過類似既野囉，好似叫home定乜鬼，唔洗錢，最後當然收左皮

level點樣共通?
咁樣既遊戲要咩級數既硬件先玩到?家用機run唔到大廠已經唔會出

樓豬可以開住steam +second life

我家下又唔係攞住支槍逼啲game廠去做
我提議咗個平台，問下有冇可能
點解冇可能，係咪淨係因為版權？

而家討論到其實呢啲platform有冇需要

冇版權點整d角式入隻game到，套戲用左幾多人力物力傾版權，冇錢點搞啊屌你老母

唔同公司技術水平唔同，係咪技術達到特定要求既公司先出得?

關咩事
係講緊個可行性，無論技術層面定係經濟資源上
在商言商風險咁多有幾多個肯去做拓荒者？

覺得真係有個類似嘅嘢
樓豬又厭三厭四
話唔夠真，點點點

唔洗好高，因為自己遊戲化咗嘅steam
每隻game依然係單獨download
只係多咗個共用大廳

我玩Minecraft大㗎屌你

其實出生地點係香港對電影人影響唔係好似game嘅製作人咁，唔好偷換概念，依家講緊game

同埋唔係講緊香港出生所以就無乜夢想，而係講緊你提出嘅呢樣嘢係可行性根本好低，所以先不切實際行唔通，同個作者邊度出世無乜關係，你係可行性低嘅俾你去到其他地方一樣無人肯攞錢出黎整

就咁攞嚟開game搞咁多嘢做咩？
我開game不如桌面自己直接開算

重睇啦，邊撚到低呀

所以我咪上面講左，同埋話個平台做到嘅根本依家大部分social website都係做到，整個平台出黎咁多競爭仲要係遲咁多整，咁我整黎做咩 替代品多到
然後樓主就偷換概念淨係屌人無夢想

咁second life都啱晒你

所以上高有人講咗，其實個諗法正得嚟好雞肋

因為現實生活中有好多嘢比打機重要
唔係做唔到
係唔值得去做

度度都低啦
整個平台出黎無特色嘅，可以搵到大把social app代替到嘅，點會吸引到人？競爭大到，你估搞平台又唔使錢咩？？你話個平台係衍生需要就話姐

咁咪點解冇人做
加上如果唔係電影咁樣，都唔吸引

拿 你自己都話好雞肋
咁個可行性高得去邊？？可行性唔單止淨係講做唔做到出黎，後尾有無人用，可唔可以持續發展都係包埋係可行性裡面 更何況你個平台嘅功能其實大把嘢可以代替到

EVE(好似係咁串)算唔算初步既oasis?

無咩必要

一開ps4 直接入sims 嘅社區，同fd傾完閒計起下屋就一齊開其他game 玩，已經做到

其實樓主講既野你咪每一日都做緊
你鍾意可以開ps,xbox,steam既任何一個遊戲
(開部機/double click就做到既野你會想特登有個avatar 比你特登慢慢跑去個portal 到開game?)

唔同遊戲裡面得到既野 你想吹大d 咪體現係你個人到，你想現實d 既 唔同平台都有成就獎盃之類既系統

其實套野最後都同你講 real life is real
作者用佢創作既世界觀去襯托佢想表達既野
唔代表佢完全想係現實中重現所有情節架wo
唔通寫witcher 條友又想成街都係怪獸巫師咩

你講乜"好彩作者唔係係香港出世" 講到佢真係整緊個platform 咁

因為冇需要
剩係steam咁樣已經夠哂方便

其實最簡單
邊個會整？

Steam已經霸晒個市場
邊個會咁傻豬同佢鬥？
Steam 自己都冇必要使咁多錢整啲咁嘅嘢

如果任地獄將eshop整做呢類platform
玩家喺入面扮演住佢哋品牌嘅角色/自定嘅mii公仔
再利用我上面提過嘅portal入game，
共通大廳、閒聊玩小遊戲

真係冇得諗？

你講嗰啲十幾年前嘅瑪奇都差唔多啦
鐘意可以去打怪，唔鐘意可以玩生活技能，煮飯整衫etc，得閒仲可以圍爐吹水

(利申：冇睇挑戰者)

GTA算係最接近

姐係你玩sims 我玩gta我可以打刧你？

唔係

香港都玩唔到
玩完一場已經掃爛晒間屋

上高啲人講到諗都唔應該諗咁
我先講呢句

the seed

噏乜9？

自己睇下mhw個集會區
除左打挑戰打鬥技 邊個會用
得啲fd入去玩十分鐘就開任走
樓下做到既野仲要更加多 冇必要上集會區

同一道理 成舊遊戲型steam既概念冇誘因去吸引人用

自己整番隻囉
講咁多無謂野
你自身已經係角色扮演緊 平台就係一部電腦 PS4 XBOX SW 同你自身都係平台黎
同你所謂既平台有咩分別?

你所講既野 原本已經做到
咁仲做你所謂既野出黎做咩
正如你20歲身家幾百億
仲做野去做D平民工作黎做咩?

樓主好似唔係好明
已經有替代品 大廠點解仲要dum 錢開發
Ready player one 入面係一個遊戲
個啲只係唔同副本
所有道具都可以用到不同副本
放返係現實 搞個咁樣嘅平台
道具點樣共通使用
大廠資源又點分配
全部都要諗

樓主咁有心
你做啦
唔識就去學去研究

可能講香港d屋窄掛

樓主幾大
無聽過 sevond life

仲有隻隻遊戲唔同N展整出黎
為左迎合樓主所講既已經存在再畫蛇添足既野 要變動既野可以話係數以十億計
A GAME 只可以用A N展整先可以做得好
B GAME只可以用B N展
樓主有無諗過 共通左就會出現BUG/質素下降問題?
所有遊戲唔係為錢而生 唔通係為左PLAYER而生咩
不如你自身係REAL LIFE努力D 搵多D錢 裝備下自己 現實生活多姿多彩D仲好啦

成本？應該可以以億作單位計

on9仔開post

vrchat?

minecraft

對遊戲有份執著 我覺得大部分人都有
但唔好過份不切實際 唔理解"遊戲"本質既問題
仲有樓主分唔清現實同夢想
自身已經係一個台平 REAL LIFE 已經係平台呢樣野
只能夠講樓主 諗野唔夠深入

用而家科技整出黎都唔會好玩
套戲好玩係因為真係投入晒 好似第二人生咁
所以今時今日都仲係無
你講個alternative根本係閹割成套戲oasis99%既體驗

道具共通呢樣嘢
已經超出咗我諗嘅所謂平台
我諗嘅嘢始終重停留喺每隻game分開
而唔係副本
但討論到依家，發現其實呢種平台根本冇需要有，有嘅已經被淘汰

技術上起碼過多50年啦

GAME中GAME唔係無
一隻GAME 入面有唔同遊戲MODE比你玩已經可以叫GAME 中GAME
即係一隻GAME入面既小遊戲

搵呢隻頂住先

人地屌你諗啲屎橋出黎你就假設其他人咩都唔諗，再打飛機覺得眾人皆醉

好啦，當整到個共用大廳，又有班人on on99陪你係共用大廳吹水，大家講啲咩好？
講返啲同game內容相關嘅，全個頻道一人一句兩下俾人洗走左自己句野，你作為玩家梗係要filter返，分返唔同game嘅頻道，等玩同一隻game嘅人講返共同話題
於是每個人入你個大廳再入返隻game嘅大廳度吹水，jm9

你可能話，吹水啫，唔一定要下下講game，講乜都得，洗乜分唔同頻道
希望你唔會咁諗啦，如果唔跟game分頻道，係咪分學術台新聞台5p台呀，咁同整個社交平台有咩分別

有預感句嘢會演變做潮文

重點係

如果樓主真係去研發個platform, 就算成功定失敗都好，我都認同你為夢想而奮鬥。

但宜家樓主宜家只係開個post屌d廠商自私為錢看，
自己為左呢個so called 「夢想」做只係開左一個post咁大把。
咁你講乜鳩夢想，你只係一個伸手等人餵既傻鳩

其實當年瑪奇都做到類似嘅野

我錯，我吹大咗咁認真做乜啫
純粹有個諗法我開頭覺得好勁點解冇人做，而家討論完其實都發現不外如是甚至其實係多舊魚

其實都係錢作怪
一句講晒 你個平台可以點樣賺錢
你搵到個方法生財 咪吸引到遊戲廠商投放資源落去囉

柒左肯認錯
樓主 呢個世界係講利益行先
就算唔講技術做唔做到 版權都冇可能傾掂
你睇marvel studio fox sony
3間野傾左咁耐都唔掂數就知

樓豬天真到
睇戲睇上腦 對遊戲業界一啲認識都無就出黎鳩up

追完po 其實諗落又冇話一定要全世界廠商合作先做到呢樣野

單單可能老任/Sony 單廠都做得出只屬於佢地既平台
挑戰者一號個情況就係一間廠出左個VR平台 再由其他遊戲廠出game 所以唔存在一定要全遊戲廠合作先誕生到OASIS 你想要個角色就用個人身分買角色版權

老任之前個Mii 廣場其實已經做緊呢樣野 只不過佢淨係得小遊戲同冇得同其他玩家即時互動
而家套戲只係將我地手頭上既所有野VR化
所以我覺得套戲入面既情況會出現係現實真係指日可待

樓主幻想下可能好美好
到現實真係整咗岀黎又係另一回事
先唔理server 硬件 成本呢問題
真係整咗岀黎其實只係好似將ps4 個psn平台「遊戲化」咗佢
依家psn 都係可以down game party 傾計 搞活動 (係冇樓主講嘅冇個空地自己整野，同埋共同角色）
冇vr 元素嘅話我真係唔覺有幾咁吸引

再講真係要有共同角色係好多問題，如果角色一樣先要咁多間game廠配合，如果唔成功就要一間大廠自己搞，一次過咁岀咁多隻game 仲要唔低質 要幾多時間。
如果只係分享共同金錢，資源，咁又好奇怪（A game 打爆咗，再用A game d 錢打B game?)咁咪好快打爆埋B game?

以前出過ps home 但太燒錢營運唔到

做到咁其實姐係monopoly 左

投資風險大，趨勢玩手機game，現代人無咁多時間打機

多謝你幫我演譯返一次
我就係咁諗

有道理
講到尾都係錢

將人生模擬既遊戲有乜好玩，到時都係同現實一樣，有錢有特權，你地唔係諗住可以人人有屋住，有靚造型？
到時一樣係比人榨壓
玩game就玩game la，搞咁多做乜

開發一隻驚要幾大成本（仲有維護）？
拎晒版權要幾錢？
如果有一隻驚唔興cut定唔cut好？
點樣微調入面既驚設（一隻大制作都好難做到，仲講幾十隻驚）？

我上面都係有咁講過

Second life 咪係

有係有，係睇你買唔買得起既問題

on9樓主開個post剩係想d人buy 你，人地提point 出黎反對又起曬鋼，收皮啦你

sorry 串錯字
但係囉 second life 其實同 rpo 差唔多
啲玩家可以自己整 props 賺錢然後換番真錢用
自己起啲 entertainment 出嚟同其實玩家一齊玩
自己個人又有得揀 skin 買 skin
之後又係有得同人 socialize

開一個平台，每隻game 既錢裝備資源都共通到，加個市場匯率可以互換

ok

以前playstation咪有隻叫playstation home

上steam為左打機 點得閒真係將steam平台當game打

叫阿肥閪gaben整番個實境化steam platform咪得，以後開steam app就係入呢個虛擬世界大廳，而家steam本身都有level有market有收藏卡等互動，起吓樓換吓裝呢啲難佢唔到

不過仆街gaben日日訓喺到打飛機都fatfat啦
佢game都唔出喇

唔駛旨意佢會做啲咩lol

其實sony 之前出過ps home 係類似既野，但已經冇人玩執埋
我而家打機只係想靜靜地一個人玩放鬆下，返工對左成日人已經好攰
online 街場玩得差又比人屌，隊友玩得廢又炆

agger

四個原因：錢、技術、有冇人玩、私人恩怨
最唔妥樓主就係一開波就抱怨遊戲廠貪錢
唔先理解自己既想法，一開始就抱怨別人地唔完成自己既想法
貪錢同要錢係兩回事
我整一個菠蘿包賣$5蚊，唔代表我貪錢，可以係成本已經係$5蚊(舖租、人工、材料)
你要人地做一個AAA Chat Room，但冇諗過成本太高就走去怪人地
依度先係樓主幼稚既地方

我夠可以話，如果模擬市民可以變AAA畫質，所有人可以響同一世界
入面係一個完全無縫既大世界，同一隻Game有晒所有Game既玩法
玩家可以自己砌返Vice City、Dark Souls、Dead Space等等既場境
鍾意做普通市民，得。鍾意做罪犯，得。鍾意做英雄，得。
玩家可以自定遊戲內既邏輯，120 FPS，完全唔洗Loading
點解冇人咁做，係咪因為佢地貪錢自私?
點解冇人做SAO、夏日大作戰?係咪因為佢地貪錢自私?

虛擬世界要間屋黎有乜野用呢
你見到個角色響間屋入面會好滿足？ 佢坐落將大梳化你會有感覺？然後用佢同其他角色飲酒？扑野 ？

就算VR 做到個視覺/聽覺，你其他感觀既野根本做唔到

agger 要好似戲入面啲現實硬件咁勁揪先得

btw 如果除咗件裝咪點打都唔痛

對唔住我開頭帶錯討論方向，自己又諗得唔深入
大家可以繼續討論可能性

World of Warcraft

樓主有冇聽過roblox

Roblox咪就係有個平台然後好多人整mini game.
然後啲game係用自己avator玩

有玩過，但始終係minigame
玩咗陣覺得仲差過minecraft就del咗

唔會識唔到人嘅

毒撚用女角圍內自J

依家連機連cross platform 都連唔到
幾時先做到你地講個d?

ps3 當年整過，好有feel ，唔同game 有唔同場景，但係得小貓兩三隻會入去，去到ps4就無埋

當初既GTA online其實幾似ready player one既原型
自創角色、有game入面既貨幣、買車買樓
一班人聚埋一齊，隨時可以賽車行山跳傘打波落club
可惜server限制玩家人數同埋任務太單一化
如果下代GTA專攻online mode可能最快做到ready player one個世界

樓主講果隻game feel似無限恐怖多d

難搞
因為電腦online 遊戲俾十年前少左人玩
個個一係打手機game 一係家用機
Hit既 好似lol pubg等等唔多
咁搞法投資好多錢但回報低
Facebook其實係類似既平台
張佢VR化就可以

屌那星PS home

以前我俾過錢買屋買衫

成本大到你唔信
開完破產咁開黎做咩

係咪即係刀劍神域咁